[無知一問]點解Usb嗰容量要報大數

啱啱買咗隻64GB手指，但實際容量得57GB左右

點解唔直接寫57GB，係咪要統一嗰format
真心唔明，求解？

GB 同 GiB 既分別？

你比人呃左啦樓主，
我買個啲寫幾多實際就有幾多，
咁樣食左你9GB，快啲返去搵老闆算帳

樓主你計翻少咗幾多% 再叫去按%退錢俾你啦

快D報警

唔記得邊到睇過
話商業計算用1000做單位比較方便
所以本身1204MB=1GB 佢地就用1000MB=1GB取代左
但入番電腦就用番1024計 所以會少左好多
求指正

64*1000/1024 = 62.5

B轉Kb轉mb轉gb

無報大數
只係byte同bit嘅分別

on9
8bit = 1Byte
跟本唔關事

差8倍喎ching

好似係windows 機先係咁？

唔關 win 唔 windows 事
usb drive 既包裝通常會寫明佢既 1GB = 1000000000 byte
但事實電腦既 1000000000 byte 係少過 1GB
即係上面個解釋
你當係商人行銷手法

...

報海關啦仲等

咁耐以黎騙徒都係用呢個方法呃錢，消費者習慣左又無人追究過先好野，外國撚最鍾意法庭見，想知有無發生過？

同班熱狗一撚樣 支持樓豬報驚